［嬲到仆街］環保撚屌有吞嚥困難嘅婆婆用飲筒

頭先小弟同朋友去大家樂食晚餐，隔離枱有個婆婆食緊碟飯，仲有杯插住飲筒嘅滾水。

食食吓婆婆張枱嚟咗對母子，個老母好無禮貌咁同個阿婆講：「阿婆你飲水用咩飲筒吖？咁浪費。」

阿婆話：「我飲水就咁倒吞唔到吖，用飲筒先吞到......」個老母截住佢話：「有咩可能吞唔到？你恃老賣老啦你。」

我個fd忍唔住出聲：「阿小姐，你知唔知咩叫吞嚥困難吖？有啲人要用飲筒先吞到液體，你環保大撚哂吖？咁撚有心俾錢送枝鐵飲筒俾阿婆啦！」

個老母不甘示弱，係手袋拎兩封利是出嚟俾個阿婆，同佢講：「阿婆俾錢你去買支鐵飲筒，下次唔好喇。」

我忍唔住搭嘴：「屌！用利是封真係好唔環保囉，咁撚有心俾現金人啦，屌！」

之後個環保老母嬲到爆唔出聲，成程黑面到呢

留名睇fb 搞走塑page今晚有人出post鬧阿婆同埋我地

你fd好man
lady既話我想娶

寫咁大段嘢為咗破壞地球

我為大自然哭了

他是個boy

法國Nineup報記者？

我從來覺得你做環保撚自己想環保冇問題, 問題係無理由管埋人環唔環保咁on9

無，佢一路食一路啤住我地

環保撚通病：為環保忽略咗要尊重同體諒其他人生活嘅難處。

環保閪係咁
如果佢話我一定屌到佢仆街
關佢撚事

利是封個下counter反counter真係型到爆.

利伸: 牙齒敏感會用飲管. 環保撚死全家la.

係唔係真呀?
老實講，最好有d証據，例如邊間大家樂

雖然我同意你個立場，有人係需要用飲管，唔應該環保得太盡
不過唔好打稻草人來prove你個point呀，就變左fake news

記者朋友你地好呀

又證據
洗唔洗比埋cctv 錄影，做埋minutes比你批核

皮已正

幾時有nineup報睇

如果我拍片影相可能又會俾女權撚搞，生活係香港好辛苦

其實吞嚥困難先唔好用飲筒

好難相信香港人會當面屌人唔環保

個兩封行是仔咪得個40蚊，撚夠錢買鐵飲管咩

作故仔?

有病
咁不如叫佢哋唔好生存啦
仲要生件出嚟破壞地球

冷嘲熱諷算唔算？

真係想同班環保Ｌ講聲

好on9
乜撚嘢 “知我話佢"
其實無人想理佢

喂 師父有啲假
諗左好耐？

早左幾日出post

如果係咁我會問可唔可以要多個大袋裝三個包？比錢都要

吞嚥有困難 唔識用thicken up

新定假
是但啦
推下比d 環保撚睇先

Nineup 報都唔識
屌

環保撚死全家

一次過買三個包 唔比幫人買埋呀？
咁係咪應該就咁用手拎住呀！
咁環保就唔好食包啦
打隻蛋開包面粉都會多左好多垃圾架

成件事好撚on9
走去單單打打個小店既職員
大財團 / 大陸廠佬又唔見佢班仆街走去講兩句
剩係識搵d 普通階層搞

真既話嗰個環保撚死全家
假既話樓主死全家

正常人嘅對話邊係咁
又作故仔妖魔化環保人士
冇圖你話環保素斬撚死阿婆都得㗎啦

thicken up 唔一定幫助到
如果呀婆個問題係難以用舌頭將液體向後捲
用飲管的確可以幫助呀婆飲用飲品
但如果本身自己舌頭協調動作唔好同埋個人唔夠醒
未必有效控制bolus size 更易瀆親
唔係有吞嚥困難就唔可以用飲管 有某啲情況係的確可以用

10/10

9up報副刊文章？

係環保既就唔好淨係走塑喇

餵BB飲奶
用奶樽都唔環保喎
佢個仔點大架?
吸日月精華?

又女乜撚野權姐
做多左喇

好假

唔理真定假 佢環保咪多謝佢支持環境
除非係啲人勁浪費 唔係環保撚都係縮返埋自己自我感覺良好啦好嘛
一件為地球好嘅事俾佢地打飛機搞到變晒質
所謂環保 點知其實用個啲所謂環保食物袋仲多膠
根本冇環保到又要影響人
又要想全世界知佢好努力環保 好嘔心

睇咗做環保撚屌禁入黎 但又啱

用鐵飲管飲熱野，想碌親阿婆條脷咩
不過用膠飲熱野都會釋放毒

如果紋曬身、兇神惡煞的男人，環保撚就會行開

成日捉海龜食腸真係好撚戇鳩
用膠邊到有關係 問題明明就係亂拋垃圾 冇公德心 不如將啲心機去海灘幫幫手執垃圾啦

fake news

呀婆或成最大贏家

啲人環保環撚到走火入魔
環撚到冇柒晒人格
佢夠膽屌我我一定當面屌到佢返閪

唔知篇嘢真定假 但有感而發
點解呢個世界有班人硬係要做到咁極端
以飲管為例 本來飲管造出黎係方便人 後來大家濫用令到出現環保問題 咁走塑係佢有佢嘅道理但點解要做到有需要嘅人都唔用得？
有班女權撚又係 唔係話女權係錯 但總有班人會拎女權嚟打飛機 好少事就擺哂上facebook公審圍內又打飛機
任何既運動總係有班人係要走到咁極端令到其他人對呢件事咁反感
不論動保撚 環保撚 女權撚 耶撚 總係有班咁既人

不能同意更多

nine up報

完全唔識是否構成滋擾？

先旨聲明，這個是正經post
我真係有野想同大家講
等大家唔好盲目追捧呢d所謂既環保

我阿媽一路都在上水廣場一間連鎖快餐店做樓面
間店有好多街坊同埋後生仔幫襯
我阿媽做了很多年，已經是senior
咁多年黎都好俾心機做，經理亦好like佢
因為收入不錯又隱定，阿媽已經準備好筆錢供我出國讀書

咁多年黎我阿媽好少俾人投訴
而且同好多熟客既關係都唔錯
前排有個環保撚去過我阿媽間店幫襯
不過同佢落單既不是我阿媽，但佢一叫就叫左好多野食，仲拎左一大堆乜嘢環保餐具環保飯盒環保膠袋，指定要用呢啲野裝住啲食物

過左個幾星期，個環保撚又再去間餐廳食飯
上次同佢落單既伙記果個Day-off, 咁我阿媽就頂上serve佢
開頭已經好有禮貌介紹d新飯餐俾佢, 仲話俾折頭佢
佢就無乜反應，望一望另一堆客
果堆客係普通家庭，三至四個，叫左外賣不過堂食，仲拎咗好多膠餐具同埋膠飲管係枱度諗住拎返屋企用
呢個環保撚就同我阿媽講話可唔可以趕走呢班唔係用自備餐具嘅人，等佢可以安心食飯

我阿媽同我講，佢公司一向唔俾佢地咁做
驚做壞個頭，除非真係有乜大人物有傳媒，我哋先至會勸喻其他食客用返自備餐具
但佢見到果個環保撚黑口黑面，都識做話打電話去問一問老闆
老闆梗係話唔得啦，至多送多佢一套環保餐具

咁個環保撚就發老脾，鬧到我阿媽一面屁
d說話勁難聽，又話個地球就嚟毁滅，海龜就嚟死晒就嚟抖唔到氣，連全球暖化都係因為我阿媽
我阿媽都唔敢得罪佢，一味道歉

跟住個環保撚就走左人，阿媽就同老闆備案
老闆了解左情況就無再追問

過左兩日佢接到老闆電話話收到complaint
話有人投訴佢態度唔好，唔理顧客感受
公司policy一向唔話俾佢地知係邊次事件
我阿媽估黎估去都淨係得失過嗰個環保撚一人
總之俾老闆話左兩句

又過幾日，個環保撚又黎
這次和幾個環保人士一齊，但好在成店都無其他客
我阿媽怕又惹事，叫左個junior過去serve佢
點知條環保撚係要點番我阿媽serve..

根住個環保就玩野，叫我地公司拎晒啲塑膠餐具出嚟，話要睇吓仲有幾多破壞地球嘅垃圾喺度，阿媽雖然知公司唔俾咁做，但怕左佢，唯有比佢
點知佢地將我哋包好左嘅外買餐具逐個袋拆開，又話呢啲餐具質地好差唔應該用
我阿媽終於話唔好意思，其實唔可以咁做
(根本明知她玩野啦.....)
又係至多俾多d套環保餐具佢
跟住佢地其中一個環保撚就鬧我阿媽話“你仲嫌地球唔夠多俾人用完即棄嘅餐具，你仲要周圍派？
我阿媽話唔係，但佢照鬧
鬧左十幾分鐘
d同事見咁幫手，又照鬧
最終打俾老闆備案

之後連收兩封warning letter
早兩日接埋大信封
即日俾人炒左

環保撚vs廢老
連登仔點揀

佢地黎搞事點解當下唔報案
告鳩個老細無理解僱 間鋪唔係你老母嘅 間野用咁多膠比人屌點解唔係個老細出面處理 啲貨又唔係你老母話要入 又唔係你老母話要用 比人投訴應該係個老細負責返 唔係你老母職責範圍內嘅野佢唔識處理係正常 仲有屌佢老母閪你媽企左係到比條仆街鬧撚左10分鐘都可以叫態度惡劣 個老細仲要受理出warning 仲要兩次 捉埋個junior做證去告鳩條仆街

有咩咁出奇 好多c9個袋長年都擺定利是
我今日都帶定 預防撞到熟人 但新年又未必見到 咪會早俾囉

其實要教育下大眾
有dysphagia唔係落thickener就一定解決到問題
可能係lip seal差令到平時啲水係前面漏出黎
或者係tongue control差令到啲水喺個口到控制唔到
用飲管可以bypass左少少oral phase令到啲液體直接去到tongue base
所以走飲管其實係漠視左有吞嚥困難嘅人嘅需要

Nineup報港聞版？

好ball

同仲達兄講fake news 你一定未睇過nineup報

人最唔環保
冚世界死l晒就最好

好幽默啊你

軍神司長仲達

有小小覺得係同一人

收皮啦 扮乜鳩呀
根本係純粹唔撚gur環保撚姐
連登咁撚仇老學人講呢D

真係慘

連登D弱智港男真係好易煽動
求其打堆字就信 雖然憎鳩D極端環保撚 但呢D乜柒都無證據 想求其作故仔疑似憑空捏造個D反環保撚仲黑鳩人憎 兩邊收曬皮就最好

連登仔咁既智商實信

環保撚根本就係小眾，大聲就覺得自己岩哂

癡孖筋，幾時上嚟分享都一定要拍片影相先證明係真

你咁撚極端同班環保撚有咩分別

真係有人多事到咁？
我就唔係好信

梗係唔算啦。
呢件走住來屌就似香港人喇

我咁有創意作故仔屈環保撚一早做咗小說家喇

唔怪得唔見佢啦 呢幾日

環保撚根本係精神病人其中一種，仲有咩素食女權metoo都係，搵個藉口批鬥人，俾自己發洩拎優越感啫
正常人根本唔會做得出強姦其他人思想同個人權利呢種行為，佢地同極端組織無咩分別，除左未敢殺人之外，包裝恐怖主義批鬥人

女權臭閪只可以正面對抗
下次唔該拍片

無人想嫁比你

其實環保撚要咁樣管埋人地
點解唔去熄咗mk cwb 中環d廣告牌d燈
晚晚去酒店餐廳屌人地自助餐浪費食物
所有大廈淨係一部升降機
禁晒全部大馬力汽車嘛

5/10

因為佢地欺善怕惡

9up報？

咁都信係咪弱智

局馬仲達好波

我晨早已經出post，面癱或者有吞嚥困難嘅人，係要用飲筒，用飲筒係佢地嘅權利

9up到有三千個連登仔信晒，樓主應該好能自豪

正常人都應該用，可以保護牙齒

又作文

尤其係面癱嘅人，用飲筒飲野，係佢地應有嘅病人權利

即係咁
就算係假嘅都唔緊要
因為班強迫他人環保撚d態度係好黑人憎
就算比人屈都係自己攞嚟 抵撚死
樓主好波

講埋d廢話為左表達你嘅愚蠢

我為你老母有個傻仔哭了

剝完牙，個嘴腫到仆街
發現不鏽鋼飲管根本垃撚圾
冇柔軟性，硬崛崛
個口唔太靈活既話(例如長者)
用果陣吸得唔夠大力，飲得唔夠快
好易漏口滴返出黎

重要係用膠飲管
不鏽鋼硬崛崛，個嘴郁得唔靈活根本就唔到嘴形
膠既可以壓扁少少就返
唔係會漏口

有冇人識環保戰士
等睇明日佢哋點俾利是

環保撚係唔會理咩野病人權利，佢地己所不容，一定要施於人，一味追求自我感覺良好。一班人渣

好波

通常環保撚都係環保人地唔環保自己
再係social media貼飛機相扮環保呃like

睇到好撚爽
雖然唔知真定假

討論區開POST都要證據
成個連登執咗佢算啦

以前我都唔信有人會叫醒瞓緊嘅我讓坐俾第二個老人家

啱呀
膠管先可以就到佢地
硬管完全唔L得

環保L素食L 都係一L樣

呢d環保撚就係用環保黎攞自豪感
借d 2令自己好似有權力控制人咁

以為9up報

篇文假㗎傻仔

cls 超級好波今次

玩扮環保 走塑就咁撚上身
好似文革咁
正經野搞政治就成日都唔理
當正自己唔係香港公民咁

如果係真的話, 樓豬同你個friend 真心型

你都幾撚自私
你唔鐘意南亞人, 台仔, 肥佬, 唔掩口咳就得
人地唔gur環保撚就唔得

環保撚over咗係要屌
但特登作咁大篇野黎抹黑，就仲衰過環保L

無計 有幾可真係有時間有機會做到public education

雖然個故事好撚假，但係都俾個like你

禁似呢單

影個八婆臭閪上嚟啦

幫你放大佢
"真既話嗰個環保撚死全家
假既話樓主死全家"

巴/絲係行家?
我喺ngo成日都有機會講 不過啲人都係聽完就算

同愛港力一樣
鳩up當真
聽自己鍾意嘅嘢
拎老弱婦孺黎搏同情
同共產黨一樣

環保撚屌你老母

太撚多環撚，屌

連登仔已經折墮到要老作故仔屈人
仲要成班圍爐

係支那種嘅地方咪係

用飲管都屌？咁嘛好唔得閒？好消耗身體嘅能量嘅喔，真係唔環保

屌佢利是封呢野無撚得頂

小薯
應該係直情閂埋左對耳仔無諗住聽

你覺得環保撚係正常人?

🤣🤣

收皮啦

要埋當時人三方簽署確認

呢個靚過3 分波

Ching hi ball
我身邊好撚多偽善環保撚
仲鐘意係多人地方講自己支持環保 踩底晒身邊用飲管既人去拎光環 最過火係有日見到你又環管 又膠叉 膠匙羹 問佢點解 佢話唔想整污糟自己

仆街 睇撚錯環保吹有吞嚥困難嘅婆婆

問佢邊間大家樂都答唔出
睇來有d人都唔理係唔係真，信左先算
你要做個咁既人，難怪共產黨，保皇黨可以得勢

無相就收撚皮啦 仲咁撚惡

環保L好煩

灣仔大家樂

同意

岩心水咪婆婆
唔岩咪廢老

上咗報